\documentclass[dvipsnames]{beamer}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}

\hypersetup{pdfstartview={FitH}} % By default the pdf fit the width of the screen.

\AtBeginSection[]
{
   \begin{frame}
       \frametitle{Übersicht}
       \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
   \end{frame}
}

\usetheme{Madrid}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

% Infos für Leiste am unteren Rand und Titel Folie
\title{Entwicklung eines alternativen Bedienkonzeptes für eine Messapplikation im Werkstattumfeld}
\author{Michael Legner}
\institute{Holometric Technologies GmbH \and HTW Aalen}
\date{\today}

% Titel Folie
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
\frametitle{Firmen}
\begin{center}
	\uncover<1->{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{holometric_logo.png}}\\[2cm]
	\uncover<2->{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{Cz-refbl.png}}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Übersicht}
\tableofcontents
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Grundlagen}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Industrielle Messtechnik}

\begin{frame}
\frametitle{Industrielle Messtechnik}
\begin{figure}
	%\includegraphics[scale=0.3]{messen1.jpg}
	\includegraphics[width=\textwidth]{messen1.jpg}
	\caption{Taktile Messung}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Industrielle Messtechnik}
\begin{figure}
%	\includegraphics[scale=0.35]{messen2.jpg}
	\includegraphics[width=\textwidth]{messen2.jpg}
	\caption{Taktile Messung}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Industrielle Messtechnik}
\begin{itemize}
	\item Qualitätssicherung
	\begin{itemize}
		\item Automobilindustrie
		\item Maschinen- und Werkzeugbau
		\item Luft- und Raumfahrtindustrie
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Werkstattumfeld}

\begin{frame}
\frametitle{Werkstattumfeld}
\begin{itemize}
	\item<2-> Messen inmitten der Produktion
	\item<3-> erschwerende Bedingungen:
		\begin{itemize}
			\item<4-> Lärm
			\item<5-> Schmutz
			\item<6-> Temperaturschwankungen
		\end{itemize}		
	\item<7-> keine ausgebildeten Messtechniker
	\item<8-> Zeit kritischer Faktor
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{CALIGO Shopfloor}

\begin{frame}
\frametitle{CALIGO Shopfloor}
\begin{itemize}
	\item CALIGO: neue Messsoftware von Carl Zeiss IMT
	\item Ziel von Shopfloor: CALIGO in die Werkstatt bringen
	\item angepasster Funktionsumfang
	\item neue Oberfläche für Touchscreens
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Entwicklung des Bedienkonzepts}

\begin{frame}
\frametitle{Entwicklung des Bedienkonzepts}
\begin{itemize}
	\item Zwei Personas $\rightarrow$ Zwei Konzepte
	\item Rapid Prototyping
	\item Iterative Entwicklung
	\item Fokus auf Tablet
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Rapid Prototyping}

\begin{frame}
\frametitle{Rapid Prototyping}
\begin{itemize}
	\item<1-> schnell einfache Prototypen entwickeln
	\item<2-> Microsoft Expression Blend 4 mit Sketchflow
	\item<3-> verknüpfte Bildschirme im Skizzen-Stil
	\item<5-> Simulation der Interaktion durch Änderung von Eigenschaften und Animationen
	\item<6-> Export der Prototypen in eigenständig lauffähige Programme
\end{itemize}
\begin{center}
	\uncover<4->{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{sketchflow.png}}
\end{center} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Kernpunkte}

\begin{frame}
\frametitle{Kernpunkte}
\begin{itemize}
	\item Aufteilung des Messablaufs in drei Phasen
	\begin{itemize}
		\item Vorbereitung
		\item Messung
		\item Auswertung
	\end{itemize}
	\item Grundlegende Anordnung der wichtigsten Bedienelemente
	\begin{itemize}
		\item Navigation
		\item Prüfplan
		\item Dialoge
		\item 3D-Ansicht
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Anordnung}
\includegraphics[width=\textwidth]{bildschirm_anordnung.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ausrichtung auf Touchscreen}
\begin{itemize}
	\item<1-> Größe und Abstand der Bedienelemente
	\item<2-> Hitarea: \includegraphics[scale=0.2]{hitarea.png}
	\item<3-> Anordnung der Bedienelemente
	\item<4-> Multitouch Gesten
	\item<5-> Touchscreen-Eigenarten
\end{itemize}
\uncover<6->{Trotzdem: mit Maus und Tastatur bedienbar}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Bedienkonzepte}

\begin{frame}
\frametitle{Geführte Messung}
\begin{itemize}
	\item Für unerfahrene Benutzer
	\item Benutzer sollen Respekt, aber keine Angst vor der Software haben
	\item Führung durch den Messablauf um Sicherheit aufzubauen
	\item Benutzer muss immer wissen:
	\begin{itemize}
		\item Wo befinde ich mich?
		\item Was ist der nächste Schritt?
	\end{itemize}
	\item Restriktionen im Ablauf zur Fehlervermeidung
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Optimierte Oberfläche}
\begin{itemize}
	\item Für erfahrene Benutzer
	\item Abläufe und Programm sind bekannt
	\item Schnelligkeit entscheidender Faktor
	\item Freiheiten um individuellen Messablauf zu ermöglichen
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Evaluation}

\begin{frame}
\frametitle{Evaluation}
\begin{itemize}
	\item Prototyp oder Spezifikation des Systems
	\item Messaufgabe mit Aktionsliste: 2 Kreise, minimale Distanz
	\item Experten Analyse: Cognitive Walkthrough, Heuristic Evaluation
	\item Kontrolliertes Experiment
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Experten Analyse}

\begin{frame}
\frametitle{Experten Analyse - Cognitive Walkthrough}
\begin{itemize}
	\item basiert auf Code Walkthrough
	\item Schritt für Schritt Analyse der Interaktionen
	\item Aktionsliste einer Aufgabe als Referenz
	\item Dokumentation des Vorgangs
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Experten Analyse - Heuristic Evaluation}
\begin{itemize}
	\item Usability-Experten evaluieren unabhängig von einander und Entwicklern
	\item Heuristiken (Nielsens Zehn Heuristiken)
	\item Daumenregeln
	\item Erfahrungswerte
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Kontrolliertes Experiment}

\begin{frame}
\frametitle{Kontrolliertes Experiment}
\begin{itemize}
	\item Tester bekommt Messaufgabe, soll sie mit Prototyp lösen
	\item modifizierte Version des Prototyps
	\item Tester hat kein Wissen über Bedienkonzept
	\item ``think aloud''-Protokoll
	\item Filmen des Experiments
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Ergebnisse der Evaluation}

\begin{frame}
\frametitle{Ergebnisse der Evaluation}
\begin{itemize}
	\item Bewertung des Konzepts positiv
	\item keine grundlegenden Mängel
	\item priorisierte Liste mit Verbesserungen
	\item wichtigsten Punkte erledigt
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Ausblick}

\begin{frame}
\frametitle{Ausblick}
\begin{itemize}
	\item Offene Punkte aus Evaluation
	\item Implementierung und Evaluierung Prototyp
	\item weitere Evaluationen
	\item weitere Eingabemethoden
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ende}
\begin{center}
\huge{Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit!}\\[1cm]
\small{Fragen?}
\end{center}
\end{frame}

% Quellenverweise nur wenn benötigt

\end{document}
